香港學士學位畢業生平均月薪排名 (1998-2020)

一條片話你知點解唔好揀文科
回頭是岸

有咁高咩

揀工程咪又係死

做撚死

教育科咁好搵？

ok la,唔洗好似黑警同鄉黑靠兇先搵到食，拍拖結婚都夠進修

mk教畜又贏

讀得文科社科 就為咗追求人文價值 為咗精神上滿足

佢個social science係唔係連埋social work

social science應該計埋社工同埋法律?

你唔係讀教育讀醫嘅話起薪點咪又係差嗰幾百

有撚咁高呀！屌你老母！

工程唔止呢個價啦

起薪點？有2萬咁高？

Grad E 邁進都係得18k 19k 屌屌屌屌！！！

係你拉低個curve

中六嗰時識條鐵咩

醫科>教育>理科>工程>socsci>人文

連登仔話大學不是職訓中心
讀大學唔係為咗搵份好工
做人就要有宏大嘅理想

文科每年加幾百，市道差第一個炒你

連登仔講嘢，調返轉理解就正確

商科fg 20k?

教資會好離地

商科最勁嗰堆拉高啫
top嗰堆搵得多過醫

04年條女叫咩名

有錢就係大哂

買埋你條命都得

咁照咁睇五寶都應該係叫理學科

全部20K UP
睇黎身邊全部人都拉低晒

入Jardine做MT 45K拉高晒
仲未計畢業直入AO EO

叻既商科人真係搵好多

搵唔到20k真係地底泥

我認我係地底泥
但已經係三大
唉

其實 Arts, SocSci, Sci, Engine 排名經常調位，收入相差很少。
樓主誤導緊人。

咪就係
計埋落site，6/7日作，分分鐘時薪最少
樓主可恥

三大16分都入到

今日三大非專科畢業連OU東華醫療科都不如

ou nursing一grad 33k

今時今日一個護士仔都已經34K一個月

以前中學成日黃6963乞食
屌你老味讀Stat riskman math major果班年年一車車入i bank
後悔冇讀science

護士又贏

其實啲大專都會平衡社會需求
用人話講 邊行搵得多 就多人讀
多人讀就開多啲相關課程搵多幾水
平衡供需 穩定市場

係醫療同教育屬於公共事務
背後有政府support 同操控
脫離自由市場

叻既人真係搵好多
唔係單純商科

識人讀乞食科直入eo 同做入境處officer
不過乞食科係香港要搵錢，好似得返政府工或者做生意

仲片好頂癮

between

又嚟

樓豬讀咩科禁慘？

其他幾科咪又係差果1000根本個個出黎都係打份牛工

史

通識有教: 今日香港 產業單一化

金融奇才

佢地係點準備考EO家？想請教下
利申： 餓死都唔會考9同懲教

醫科都唔可信啦個統計數字醫生搵八萬，其他科被平均

六天工作 未計ot
番工為番工

中學讀理科讀得唔開心 大學揀左文科
咁就一世

唔洗講點考
兩個都first hon
已經贏半條街

學位化左之後連幼稚園教你牙牙語都搵24000起薪 小學同中學仲癲

開心咪得囉屌，低果少少阿支阿jor

大家都係做 做醫護拎最少3皮 仲要假多 ot有補水

原來science 仲高過engineering

醫療科世一不死

但叫做有工開
有飯食先

文科仔真係掙屎食

食史

人工差唔多 做既野唔同

兒登仔: 讀文科乞食, 抵死

明明就係政治環境搞到咁

咪臭係

醫科fg得三萬幾

我諗唔係咁易讀啲英文水蛇春咁長
非打手

Engine/science都唔易讀

即係佢大學first hon完就咁去考 就考到？

醫療同教育係香港就得 其他咪讀

有邊科係易讀

工程不嬲垃圾先讀

三大讀垃圾科

做工程有錢都冇時間/冇命用

社會科學19000？商科都係？

佢話個source係教資會但無link既

想睇primary data

睇你 點定義 易讀

如果你係以 辛苦程度定義
係唔易 係辛苦

如果你係講 入學難度 畢業難度
咁就真係 mk妹都入到 畢到業

教資會個網有

唔夠分水泡啫

你話有就有
有就放Link畀人verify啦

求其鳩作啲數據
跟住話
source: 香港政府
source: 統計處

易讀冇用架喎 畢業完易乞食
寧願CHUR幾年 橫掂都係全職讀

但就業報告係計完左實習個人工呀嘛
不過講開又講，唔係好明點解藥劑師就計intern人工，醫科就計intern完既人工

OU 18 19分入 日日食女gpa2.0 咪照樣fg 34K

連登仔fg 50k

咁都係七萬左右

以前是勁人先讀

IT狗先係，工程不嬲低賤